<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: symfony2 | Because yes]]></title>
  <link href="http://mmoreram.github.io/blog/categories/symfony2/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mmoreram.github.io/"/>
  <updated>2015-08-20T16:10:23+02:00</updated>
  <id>http://mmoreram.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marc Morera]]></name>
    <email><![CDATA[yuhu@mmoreram.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Symfony2]]></title>
    <link href="http://mmoreram.github.io/blog/2013/12/18/symfony-rocks/"/>
    <updated>2013-12-18T19:01:00+01:00</updated>
    <id>http://mmoreram.github.io/blog/2013/12/18/symfony-rocks</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>No es de extrañar que alguien llegue a considerarme un pequeño obsesionado de
Symfony. Y dado que toda obsesión es mala, puedo asegurar que lo mío no es
obsesión, sino predilección, estima y adulación. Y es que realmente todo mi
desarrollo profesional en estos momentos gira alrededor de esta tecnología,
siendo más que una tecnología una forma de vida, de pensar y de solucionar
ciertos problemas. Lo curioso es que no tan solo enfocados a entornos web,
sino a entornos puramente tecnologicos.</p>

<p>Asi como muchas tecnologías tan solo requieren de un buen manual estructurado y
simplificado, con esto no basta cuando deseas trabajar en un framework de estas
características. Y es que saber trabajar en equipo de forma ordenada, pautada y
comunicativa es algo demasiado básico como para ser descuidada. Reflexionando,
la comunidad Symfony2 a día de hoy es monstruosa. Y creciendo. Por algo será.</p>

<p>Issues abiertas, comentadas, revisadas y resueltas cada día es lo que
escandaliza positivamente de un framework en el que en cada release se posiciona
como número uno para los proyectos más ambiciosos y escalables. Y cada linea de
código pasa a ser una linea objetivamente esencial y perfecta. Tal vez la
palabra que lo define es Arte.</p>

<p>Y es que el camino de este framework puede estar bastante difuminado en el
horizonte, pero si una cosa está clara es que tenemos Symfony para rato, y eso
me anima a crecer como desarrollador para tener capacidad de comprender poco a
poco cada trozo de código, cada feature y cada implementación.</p>

<p>A nivel de arquitectura la verdad es que tiene su que. Muchísimos patrones son
utilizados en simbiosis con metodologias de toda la vida. Cada componente esta
desacoplado tanto como sea posible de los demás, y está documentado bastante
bien ( la comunidad sigue desarrollando la misma documentación a la par que el
propio código, lo cual aporta crecimiento a la par ). Aprender Symfony2 y saber
utilizarlo más allá que &ldquo;Funcionar, funciona&rdquo; te aporta a medio y largo plazo un
conocimiento muy extenso, no tanto de la estructura de clases y de
funcionalidades del propio framework, sino también una capacidad de análisis y
de respuesta a ciertos problemas, utilizando de forma funcional estos patrones
aprendidos y utilizados de forma recurrente.</p>

<p>Y es que los patrones de arquitectura utilizados en este framework son bastante
esenciales en la mente de cualquier buen programador que se precie. Simplemente
se trata de buscar como los demás han solucionado ciertos problemas específicos,
utilizando términos como CompilerPass, Tags o Dependency Injection.</p>

<p>Para empezar, <a href="http://symfony.com/">Symfony</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
