<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: shopery | Because yes]]></title>
  <link href="http://mmoreram.github.io/blog/categories/shopery/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mmoreram.github.io/"/>
  <updated>2015-08-28T13:16:29+02:00</updated>
  <id>http://mmoreram.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marc Morera]]></name>
    <email><![CDATA[yuhu@mmoreram.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reflexiones de un pequeño emprendedor]]></title>
    <link href="http://mmoreram.github.io/blog/2015/04/05/reflexiones-de-un-pequeno-emprendedor/"/>
    <updated>2015-04-05T01:58:00+02:00</updated>
    <id>http://mmoreram.github.io/blog/2015/04/05/reflexiones-de-un-pequeno-emprendedor</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ya hace un poco más de un año que estoy a bordo de este proyecto llamado Elcodi.
Para los que no conozcáis el proyecto, solo unas simples pistas&hellip;</p>

<ul>
<li>E-commerce</li>
<li><a href="https.//symfony.com">Symfony</a></li>
<li><a href="https://github.com/elcodi/elcodi">Elcodi</a></li>
</ul>


<p>Hace bastantes semanas que tenía ganas de formular una entrada al blog de
éste índole. Normalmente intento hacer mis posts en inglés, pero me pareció
adecuado hacer éste en español, dado que lo hago desde una perspectiva más de
emprendedor que no de técnico.</p>

<blockquote><p>Debo decir brevemente que no me gusta la palabra &ldquo;emprendedor&rdquo;. Durante los
últimos años se le ha dado un significado demasiado Trending y se le ha
asociado a figuras de visibilidad pública. Desde mi punto de vista,
emprendedor es aquel que se desvive por su trabajo, sea cual sea, y que lo
entiende como una forma de vida. Utilizaré esta palabra desde esta perspectiva</p></blockquote>

<p>Os quiero contar de forma bastante breve lo que, después de éste tiempo,
considero son algunos puntos importantes de un emprendedor.
Considerando que soy una persona formada de forma pura en el mundo técnico y que
he experimentado una transición un poco brusca hacia el mundo de la
emprendeduría empresarial, quiero dejar claro que estos son mis puntos de vista
dada mi trayectoria, por lo que es probable que algunos no sean mundialmente
compartidos por todos.</p>

<h3>La Idea</h3>

<p>Tengo la sensación que se le asigna demasiado valor a la idea. Como se suele
decir, la idea no vale <strong>nada</strong>. Una semilla tal vez, nada más. El auténtico valor
reside en considerar ésta misma idea importante durante el tiempo adecuado. El
mérito está en mantener la expectativa y la motivación en su punto más álgido lo
suficiente como para que la ejecución tome la mínima forma como para que sea
algo real.</p>

<p>Es en este punto es donde te das cuenta que lo más fácil en realidad fue tener
dicha idea, y que lo más cómodo hubiera sido dejar de lado la motivación para
hacer algo más significativo a corto plazo.</p>

<p>El auténtico emprendedor entiende de raíz que dicho esfuerzo, con su parte
proporcional y proporcionada de suerte, ayuda y café, siempre acaba siendo más
rentable para todo el mundo a largo plazo.</p>

<h3>El Desarrollo</h3>

<p>Todo proceso que te lleva de la mano de ésta idea amorfa hasta la definición y
ejecución de la misma requiere un esfuerzo que, en la mayoría de los casos, te
aísla de forma inconsciente de todo lo demás.</p>

<blockquote><p>Quien dice emprendedor, dice luchador
Luchador cuya soledad le invade en su lucha
Y en medio del silencio oye su respiración
Y entiende su existencia</p></blockquote>

<p>Es un gran ejercicio de descubrimiento personal. Te das cuenta de lo que puedes,
de los que sabes y de lo que eres capaz. Y cuando crees que no puedes saber más,
te das cuenta que apenas sabes nada. Aprendes a aprender mientras aprendes a
desaprender.</p>

<p>Hasta aquí un intento descarado y fracasado de poesía. Ahora vuelvo a la simple
y terrenal prosa, más digna de mi focalizado potencial&hellip;</p>

<p>Ha sido el año más duro y a la vez delicioso de mi carrera profesional. He
aprendido a lidiar con mentes completamente distintas a la mía, y esto me ha
dado cierta capacidad de análisis teniendo múltiples puntos de vista, muy
necesario para cualquiera con alguna aspiración empresarial.</p>

<p>Debo decir que a día de hoy sigo sin entender muchas cosas, algo que me hace
seguir siendo lo suficiente ingenuo como para estar demasiado ilusionado por
todo.</p>

<p>De todas formas, el camino sigue, y espero poder seguir teniendo este análisis
absolutamente positivo año tras año&hellip; significará que seguiré en mi lucha por
buscar algo realmente grande, aún habiéndolo encontrado.</p>

<h3>Las Ganas</h3>

<p>Y en éste camino, debo reconocer que el concepto <em>ganas</em>, mundialmente
conocido por <em>motivación</em>, suele experimentar un movimiento sinusoidal más
típico de una montaña rusa del siglo XXI.</p>

<p>Mi único apunte sobre este tema, y es algo que yo he llegado a aprender con el
tiempo, es que una buena técnica para poder sobrevivir a todo esto es teniendo
en cuenta que tu cabeza no tiene siempre la razón. Me refiero a que hay días en
los que los pensamientos negativos parecen la única materia generada por tu
astuto cerebro.</p>

<p>Bien, ignóralo.</p>

<p>¿Días de estos en que, literalmente lo ves todo negro? Bien, quédate en
casa, tómate un respiro y descansa. Te darás cuenta que ignorando estos
pensamientos darás paso de nuevo a otros mejores. Seguro que el día siguiente
puedes seguir como si nada.</p>

<p>Debo decir que a mi me funciona. Mis ganas suelen regenerarse después de un alto
desgaste debido a una frenética entrega o a una época difícil.</p>

<h3>El Equipo</h3>

<p>Y a todo esto hay que añadirle el ingrediente más importante.</p>

<p>El equipo.</p>

<p>De manual. Esta frase suele salir de forma prefabricada de la boca de cualquier
persona que quiera ser algo trending. De todas formas, siempre he pensado que
había otra forma de hacer las cosas que se saliera un poco de la tradicional a
la que nos tienen acostumbrados.</p>

<p>Debo decir que soy de ideas fuertes, y desde que salí de la carrera y durante
mi <em>corta</em> trayectoria profesional me he cruzado con líderes y con jefes. Debo
añadir de forma categórica que hubiera seguido a los líderes hasta los confines
del fracaso, mientras que no hubiera dedicado un solo segundo a buscar el éxito
al lado de ningún jefe.</p>

<p>Y es que los líderes hacen girar el mundo. O dicho mejor, los líderes hacen que
todos hagamos girar el mundo de una forma optimista y valiente.</p>

<p>Dicho esto, y tras haberme cruzado con un poco de todo, decidí que era hora de
poner a prueba mis teorías. El mejor equipo hace la mejor empresa, y para que
sea así, la mejor empresa debe tener el mejor equipo. Y debo reconocer que, si
de por sí no es nada fácil buscar gente para un equipo potente, menos lo es si
tienes en cuenta ciertos parámetros de convivencia, motivación y encaje.</p>

<p>Con el tiempo me he dado cuenta que algo merece gran cantidad de mi fuerza vital
y esfuerzo es buscar un equipo con el que pasar las horas disfrutando de mi
trabajo. Éste equipo será tu mano derecha y tu mano izquierda. Será tu apoyo en
los mejores y peores momentos, y será tu mayor crítico cuando necesites de una
voz sincera y dura.</p>

<p>Mi equipo.</p>

<p>El mejor equipo del mundo.</p>

<h3>Conclusión</h3>

<p>Como podéis ver, y termino, Elcodi es un proyecto sano. Debo reconocer que estoy
abrumado por el equipo humano que tenemos en la empresa. Nuestra máxima
prioridad es que en el día a día del equipo sea lo más agradable posible, y que
el trabajo se convierta en algo realmente fascinante.</p>

<p>Por mi parte estoy satisfecho por todo, con perspectivas de incalculable valor y
rodeado de, literalmente, los mejores compañeros de viaje que uno podría tener.</p>

<p>Mucha suerte y mucha fuerza a todos los que habéis decidido que el camino más
largo y duro es el que mejor encaja en vuestra vida. Os mando mi energía y mis
mayores deseos de éxito.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
