<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: catalunya | Because yes]]></title>
  <link href="http://mmoreram.com/blog/categories/catalunya/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mmoreram.com/"/>
  <updated>2017-02-16T13:20:27+01:00</updated>
  <id>http://mmoreram.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marc Morera]]></name>
    <email><![CDATA[yuhu@mmoreram.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El peligro de hablar español en Catalunya]]></title>
    <link href="http://mmoreram.com/blog/2017/02/04/el-peligro-de-hablar-espanol-en-catalunya/"/>
    <updated>2017-02-04T12:24:00+01:00</updated>
    <id>http://mmoreram.com/blog/2017/02/04/el-peligro-de-hablar-espanol-en-catalunya</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Odiado español.</p>

<p>Es muy posible que tras el
<a href="https://twitter.com/rosadiezglez/status/827236546491273216">sensacionalista Tweet</a>
de Rosa Díez, una mujer profundamente admirada y seguida por todo el pueblo
español, te hayas quedado con ganas de más. Recordemos que la señora Díez
reaccionaba de una forma muy natural en las redes sociales tras leer un artículo
de un medio de comunicación titulado &ldquo;El peligro de hablar en español en Estados
Unidos&rdquo;.</p>

<p>Para los que aún desconocéis dichos hechos, decir que ella pedía a gritos un
artículo semejante en relación con la persecución que sufre la gente en
Catalunya por hablar en español. Sí, has leído bien. Catalunya, Español,
Persecución.</p>

<p>Pues bien, les comentaré durante unas cuantas líneas de qué trata esta
persecución, cuales son algunos de los casos más delirantes ocurridos en estas
tierras colonizadas por los catalano-parlantes y les daré algunos consejos para
aquellos que decidan que Catalunya pueda ser un objetivo para su próximo safari
en vacaciones.</p>

<p>Agárrense bien al sillón, valientes curiosos, porque todo lo que lea a
continuación puede ser motivo de pérdida de conocimiento para pequeños y
mayores, y objeto de traumas perpetuos para los más sensibles.</p>

<p>Empiezo.</p>

<h3>Antiguamente</h3>

<p>Una vez conocí una persona llamada Juan. Juan era de familia emigrante durante
la época de la transición, y tras partir con sus padres de un pueblecillo
pequeño en el norte de Extremadura, llegaron a tierras inhóspitas en el extra
radio de Barcelona.</p>

<p>Por aquel entonces, la llamada ciudad de Badalona era el centro cultural de
Catalunya. Todo el mundo hablaba catalán antiguo, forjado en las oscuras cuevas
de los pueblos unidos del norte, y cualquier humano andante con habladurías que
no fueran en el idioma ario era objeto de persecución, dilapidación y extorsión
por parte de los integrantes de aquella cultura pseudoradical.</p>

<p>Todo cuanto Juan y su familia conoció en tierras lejanas fue miedo y soledad, y
aunque sus pensamientos permanecían permanentemente en su amado pueblo, ya
dejado atrás, su futuro les llamaba susurrante y provocador.</p>

<p><em>&ldquo;Veniu, estimats conciutadans. Integreu-vos i parleu en català&rdquo;</em></p>

<p><strong>Venid, amados conciudadanos. Integraos y hablad en catalán</strong>, les decía el
destino, amparado con el fino velo del desprecio hacia aquellos pobres humanos
diferentes y extraños. Ellos, asustados por aquella voz incomprensible de
palabras hechizadas, decidieron taparse los oídos por el miedo a volverse locos
y dementes. ¿Hasta cuándo podrían soportar esta situación? ¿Qué les deparaba la
vida?</p>

<p>Juan y su familia se desvanecieron en su oscura morada de Badalona, y sus
cuerpos yacieron escondidos e inevitablemente ignorados, como todo aquel
inconsciente que se atrevió a cruzar poniente sin hablar la lengua envenenada
del mismísimo señor de las tinieblas.</p>

<p>Lo recuerdo con cariño, y es que fueron buenos tiempos.</p>

<h3>Actualmente</h3>

<p>Esta bien podría ser una noticia de &ldquo;el país&rdquo;, y a usted, querido lector, no le
extrañaría demasiado descubrir una vez más que, en Catalunya, los seres
vivientes somos malvados con aquellos con los que diferimos en raza, lengua e
identidad.</p>

<p>Yo soy ciudadano de Badalona.</p>

<p>Hoy en día aún puedo oler el olor podrido de los cuerpos de aquellos que
perecieron en sus casas por miedo al rechazo de los catalanes de antaño. Y es
que antes era distinto. La gente proveniente de tierras lejanas era
inevitablemente valiente y no se doblegaba ante la inexistente tolerancia de los
indígenas locales. Se escondían y hablaban en silencio, en la oscuridad de las
velas, vigilantes. Ahora todo ha cambiado. Ahora no ofrecemos ningún tipo de
opción a los que se atreven a profanar nuestras ciudades y pueblos. Ahora uno ya
no puede escapar de nuestras garras perturbadoras, y todo el mundo es llamado a
la obediencia incondicional.</p>

<p>Ahora todo el mundo <strong>debe</strong> hablar catalán, y no hay sitio donde esconderse.
No lo hay.</p>

<p>Y lo digo con orgullo, nos sentimos poderosos y extremadamente superiores. Cada
palabra pronunciada de forma incorrecta nos repugna y castigamos aquellos que
desobedecen nuestra voluntad.</p>

<p>Y tu, nos deberías temer. Odiar. Admirar.</p>

<h3>Algunos Consejos</h3>

<p>Nuestros líderes, a modo de muestra de entendimiento con los pueblos
hispano-parlantes, han acordado con el estado Español unas visitas guiadas por
nuestras tierras. Algo parecido a un safari por tierras africanas, pero en lugar
de leones, tenemos a abuelos de Girona con barretina, en lugar de cebras,
castellers haciendo un 3 de 10 con forro y manilla y en lugar de ñus, tenemos a
chavales rapeando el diccionario de Pompeu Fabra con rimas asonantes.</p>

<p>Algunos consejos para los valientes que quieran visitar nuestra cultura.</p>

<ul>
<li>Recuerda, hablad bajito. Somos radicales e intolerantes por lo que toda
muestra de cultura que no sea la nuestra será despreciada, golpeada y
exterminada de forma instantánea.</li>
<li>Tal vez veas en algún momento una caja encima de una mesa, con una raja en su
parte superior y gente haciendo cola tras ella. Te informamos que la gente está
injuriando y profanando nuestros más sagrados principios constitucionales. Te
invitamos a que les lances piedras y nos avises. Nosotros procederemos a precintar
el recinto y a juzgar a los organizadores. Recuerda que somos <strong>MUY</strong> radicales.</li>
<li>Hay unas montañas llamadas Montserrat. Son sagradas y alguien que no conoce
nuestro idioma no puede acercarse a menos de 50km. Solo se puede acceder andando
y en los alrededores hay perros husmeando en busca de infieles. No tenemos
piedad alguna.</li>
<li>Una vez al año salimos con nuestras banderas y canciones a hacer apología al
terrorismo. Tiendas y contenedores son quemados por familias enteras, mientras
los más pequeños son entrenados para la <em>kale borroka</em> (palabras prestadas por
nuestros hermanos, el pueblo en las montañas, los Vascos).</li>
<li>Si véis a alguien que dice &ldquo;Goita&rdquo;, salid corriendo. Es posible que sea uno de
nuestros pueblerinos. Se conoce que son los más radicales, suelen ir con una hoz
en plan Muerte, y se toman la justícia y la venganza por cuenta propia.</li>
<li>No estéis en nuestras tierras más de 3 o 4 dias, o podríais acostumbraros, y
esto es algo que ni vosotros ni nosotros queremos.</li>
<li>Los niños son entrenados en las escuelas para no entender el castellano, por
lo que no les habléis, o podrían reaccionar muy violentamente.</li>
</ul>


<p>Para que luego digáis que no os avisamos alto y claro&hellip;</p>

<p>A usted, estimada Rosa Díaz, gracias por dar conciencia a sus ciudadanos. Su
trabajo nos ayuda a todos a estar alerta de nuestra actualidad más verosímil, a
que la gente que la lee nos odie y desprecie (aún) más, y con razones. En
resúmen, no hace más que contribuir a la construcción de una sociedad con
criterio, recursos y conscientes de su propia realidad.</p>

<p>Desde mi más profundo odio de catalán, gracias.</p>

<p>PD: Si comentáis, que sea en catalán. Sino, tendré que utilizar a mis esclavos
traductores.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Symfony Catalunya]]></title>
    <link href="http://mmoreram.com/blog/2016/03/03/symfony-catalunya/"/>
    <updated>2016-03-03T17:00:00+01:00</updated>
    <id>http://mmoreram.com/blog/2016/03/03/symfony-catalunya</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Imagine yourself in front of the Barcelona&rsquo;s beach in July. It sounds good,
right? Then, continue imagining yourself with a great Symfony environment, with
a very cold beer, amazing people and even better topics to talk about.</p>

<p>Isn&rsquo;t it the best plan ever?</p>

<p>Well, if you feel that you need it, then you should continue reading this
post&hellip;</p>

<p>I&rsquo;m very very pleased to tell you that this plan is going to happen this summer.
The Symfony Barcelona Association is working very hard on this first edition of
<a href="http://symfony.cat">Symfony Catalunya</a>, an international Symfony event placed
in our city. This event is 100% in english and is going to be very focused on
how Symfony can help us in our day by day and in our jobs.</p>

<p><a href="http://symfony.cat"><img src="http://symfony.cat/images/symfony-catalunya-poster.png" alt="Symfony Catalunya 2016" /></a></p>

<p>What does it really mean? Let me explain you properly:</p>

<ul>
<li><strong>0 smoke</strong>. This doesn&rsquo;t mean that we will not talk about new concepts, like
React for example, but everything will be constructive and focused on your next
day work.</li>
<li><strong>New talks</strong>. Don&rsquo;t you feel that all events are populated with same talks year
after year? In this event you will find <strong>only</strong> new talks.</li>
<li><strong>Amazing speakers</strong>. Speakers are selected because their communication skills.
The speaker quality is as important as the talk quality, don&rsquo;t you think?</li>
<li>Community to Community. We will not make any money with that event. All earned
gains will be invested in you somehow.</li>
<li><strong>50 euros</strong> early bird ticket. <a href="http://symfony.cat/#tickets">Get yours</a> as soon
as possible and join us :)</li>
<li>Take some breath. 7 talks per day, one after another is never a good option.
With 4 talks per day you will be able to enjoy the city and the people.</li>
<li>Eat whatever you want, whenever you need. Your ticket doesn&rsquo;t include food,
but the venue is in front of great placed for having lunch and coffee.</li>
<li>Lighting talks. If you feel that you have something to show us, bring your 8
minutes speech.</li>
</ul>


<p>Of course, and because you&rsquo;re able to buy early bird tickets, we have published
4 of our 8 speakers in our website.</p>

<ul>
<li><a href="https://github.com/matthiasnoback">Matthias Noback</a></li>
<li><a href="https://github.com/acasademont">Albert Casademont</a></li>
<li><a href="https://github.com/weaverryan">Ryan Weaver</a></li>
<li><a href="https://github.com/jmikola">Jeremy Mikola</a></li>
</ul>


<h2>Companies</h2>

<p>Are you a company placed in some part of the world? Do you like Symfony? Then
this may interest you&hellip;</p>

<p>For only 300 euros you will be able to</p>

<ul>
<li>Put your logo everywhere. We will mention you in our media channels at least
once.</li>
<li>You will be able to add whatever you want in our Conference Attendee bag</li>
<li>You will get one free ticket for the conference</li>
<li>We will work very very hard to provide you an stand during the conference.</li>
<li>You will have the satisfaction to be helping the Symfony Environment, a very
important part if you are looking for Symfony developers</li>
</ul>


<p>We really appreciate companies sponsoring, and we strongly think that should
always be that cheaper.</p>

<h2>Communities</h2>

<p>Are you a PHP or Symfony community? Well, you can help us too by spreading the
word. In exchange of that, we will consider you part of our sponsoring group,
adding your logo in our list as well.</p>

<p>And is free!</p>

<p>How can you help us?
Well, for each new sponsor we have because of you, we will give you one free
ticket for the conference. You will be able to raffle this ticket among your
community.</p>

<h2>Join us</h2>

<p>Do you like that? Then&hellip;</p>

<ul>
<li><a href="http://symfony.cat/#tickets">Join Symfony Catalunya now!</a></li>
</ul>


<p>To be aware of our news, follow our Twitter account
(<a href="http://twitter.com/symfonycat">@symfonycat</a>) and say hello :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
