<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: emprendedor | Because yes]]></title>
  <link href="http://mmoreram.github.io/blog/categories/emprendedor/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mmoreram.github.io/"/>
  <updated>2015-10-19T11:25:44+02:00</updated>
  <id>http://mmoreram.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marc Morera]]></name>
    <email><![CDATA[yuhu@mmoreram.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Crowdfunding Soundtrack - El Evento]]></title>
    <link href="http://mmoreram.github.io/blog/2015/05/08/crowdfunding-soundtrack-the-event/"/>
    <updated>2015-05-08T17:29:00+02:00</updated>
    <id>http://mmoreram.github.io/blog/2015/05/08/crowdfunding-soundtrack-the-event</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>This post is written in Spanish, but I will translate it soon. Stay tuned for
the translation :D</p></blockquote>

<p>Finalmente, y después de unas semanas cociendo la idea, valorando pros y contras
y el impacto que puede tener en mi vida personal lo que os voy a contar, he
decidido tirar para delante la idea más estúpida que se me ha podido ocurrir en
los 29 años de edad que tengo.</p>

<p>En pocas palabras, a modo introductorio y declarativo.</p>

<p>La idea es hacer una iniciativa CrowdFunding durante un periodo de 3 meses y
conseguir el dinero suficiente para cumplir los siguientes objetivos.</p>

<ul>
<li>Dado una <a href="http://open.spotify.com/user/mmoreramerino/playlist/76u4iXLIFxO3PMFWfwYk5A">lista de spotify</a>
donde he agrupado mis temas favoritos de bandas sonoras, que una Orquestra
Sinfónica interprete los temas en un evento público.</li>
<li>Yo, por mi parte, estudiar durante un periodo de tiempo dirección de orquestra
básico. Evidentemente lo justo para entender los conceptos necesarios y
defenderme.</li>
<li>Dirigir yo, personalmente, uno de los temas.</li>
<li>Donar absolutamente todo el dinero que se recaude en el evento (entradas,
dinero que no se haya gastado después de la iniciativa) al desarrollo y la
investigación de la sordera. Aún estoy buscando organización, universidad o
instituto.</li>
<li>Cumplir uno de mis retos personales, y con ello, ayudar a que otros cumplan
los suyos.</li>
</ul>


<p>Si en este punto sigues leyendo sin pensar que estoy mal de la cabeza,
recapacita; lo estoy. Aún así, eso no debería impedir que uno haga lo que
realmente quiere hacer, pues <em>que seríamos sin sueños estúpidos, solo estúpidos
sin sueños</em>.</p>

<h2>Los temas musicales</h2>

<p>Podéis encontrar el enlace de la lista de Spotify en el parágrafo anterior (debo
decir que falta un track de &ldquo;La Roca&rdquo; inexistente en Spotify. A continuación
adjunto dicha lista.</p>

<ul>
<li>The chase &ndash; The Rock</li>
<li>I don&rsquo;t think now it the best time &ndash; Pirates of the Caribbean &ndash; At world&rsquo;s end</li>
<li>A dark knight &ndash; The dark knight</li>
<li>Flight &ndash; Man of Steel</li>
<li>Comming back around &ndash; How to train your dragon</li>
<li>Spectres in the fog &ndash; The last samurai</li>
<li>The all spark &ndash; Transformers</li>
<li>My name is Lincoln &ndash; The island</li>
<li>War &ndash; Pearl Harbor</li>
<li>Chevaliers de Sangreal &ndash; The Da Vinci Code</li>
<li>Sound the Buggle now &ndash; Spirit, Stallion of the Cimarron</li>
<li>Run Free &ndash; Spirit, Stallion of the Cimarron</li>
<li>The Wheat &ndash; Gladiator</li>
<li>The Battle &ndash; Gladiator</li>
</ul>


<p>Cada uno de estos temas compone la banda sonora de mi vida.</p>

<h2>Crowdfunding</h2>

<p>Algunos os preguntaréis&hellip; bueno Marc, y todo esto cuanto vale? Pues aún estoy
trabajando en ello, pero es bastante dinero. Calculo que alrededor de unos
200.000 euros para ser específicos.</p>

<p>No tengo aún muy claro como voy a configurar los niveles de colaboración
(hay distintos mínimos de aportaciones, y cada uno de ellos te proporciona un
retorno de cierto nivel. En este caso el retorno será reducido para maximizar el
volumen de donación final)</p>

<p>Lo que si tengo claro es el tipo de público al que va la iniciativa.</p>

<ul>
<li>Patrocinadores &ndash; Empresas que quieran hacer que esto sea posible. Serán los
niveles de patrocinio más altos.</li>
<li>Individuales &ndash; Todo aquel que quiera hacer una donación a la investigación y
quiera que el evento ocurra podrá hacerlo mediante dicho evento. A partir de uno
de los niveles de patrocinio, habrá entrada gratuita al evento.</li>
<li>Aportaciones &ndash; Fuera del evento crowdfunding también se aceptarán donaciones,
aunque es preferible que todas entren por el evento.</li>
</ul>


<h2>La plataforma</h2>

<p>Finalmente, y después de solucionar un dilema mental que tenía entre si hacerlo
internacional o local, he decidido ejecutar el evento a nivel español. Para esto
trataré de utilizar la plataforma <a href="http://www.verkami.com/">Verkami</a> dado que
tengo muy buenas referencias.</p>

<h2>El porqué</h2>

<p>En realidad, últimamente estoy hablando mucho de emprendedores y de intentar
todo aquello que crees que deberías intentar. La idea de hacer eventos me gusta
mucho, de hecho soy organizador de un evento en Barcelona bastante chulo, aunque
local, por el momento.</p>

<p>El hecho también que me guste la música hasta límites indecentes hace que quiera
poner toda la carne en el asador, sin preguntarme demasiado el porqué hago todo
esto. Creo ser un músico frustrado y siempre me quedará el intentar, por todos
los medios posibles e imposibles, cumplir alguno de mis hitos indiscutibles.</p>

<p>El dirigir una orquestra es uno de ellos. Desde hace muchos años.</p>

<p>Y como he dicho alguna vez, el mejor consejo que me han dado nunca en mi vida ha
sido &ldquo;No lo intentes&rdquo;, por lo que, haciendo caso omiso a las personas vacías de
locura, no lo voy a intentar, lo voy a hacer.</p>

<h2>Próximos pasos</h2>

<ul>
<li>En unos días voy a colgar la iniciativa en Verkami.</li>
<li>Hacer ruido. Mucho ruido. Demostrar que todo es posible.</li>
<li>Buscar organización o similar para donar todo el dinero ganado.</li>
<li>Trabajar bien el evento y todas las piezas componen organizar un
acontecimiento de estas características.</li>
<li>Encontrar un grupo de gente motivada con la idea que quiera ayudarme una vez
se cierre la iniciativa con resultado positivo.</li>
<li>Seguir trabajando en la idea, hasta el final.</li>
</ul>


<p>Si quieres estar actualizado sobre el evento, puedes seguir-me en
<a href="http://twitter.com/mmoreram">Twitter</a> o suscribirte a mi blog, desde donde voy
a escribir de forma periódica todas las actualizaciones sobre el evento.</p>

<p>Saludos a todos.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Montando a Pau Garcia-Milà]]></title>
    <link href="http://mmoreram.github.io/blog/2015/05/07/montando-a-pau-garcia-mila/"/>
    <updated>2015-05-07T02:58:00+02:00</updated>
    <id>http://mmoreram.github.io/blog/2015/05/07/montando-a-pau-garcia-mila</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hace apenas unas semanas, en un diario nacional español, aparecía un escrito
inquietante, al menos a simple vista, sobre algunos puntos discutibles alrededor
del ya más que conocido emprendedor Pau Garcia-Milà.</p>

<p><a href="http://www.eldiario.es/hojaderouter/emprendedores/pau_garcia-mila-emprendimiento-EyeOS-Bananity_0_369213079.html">Post original</a></p>

<p>Para los interesados, decir que el propio Pau respondió días más tarde en su
blog, respondiendo a ciertas afirmaciones.</p>

<p><a href="http://paugarciamila.com/desmontando-a-pau-garcia-mila/">Respuesta de Pau</a></p>

<p>En dicho escrito, se analizan algunos de los puntos importantes y críticos por
los que nuestro protagonista ha pasado durante los últimos años, dejando al
lector la tarea de leer a simple vista un gran elenco de comentarios de algunas
personas cuya opinión se les fue requerida, entiendo yo.</p>

<p>Antes de todo decir escuetamente que yo recuerdo a Pau en sus inicios, cuando
empezó a ser un personaje público. Añadir también que, tras un tiempo teniéndolo
en mi <em>top of mind</em> como referencia y recordándolo como
<em>simplemente, brillante</em>, y por alguna razón que no logré entender durante mucho
tiempo, pasó a ser mi <em>vende-humos</em> favorito.</p>

<blockquote><p>Éste no ha hecho nada. Solo habla de ideas. Yo también tengo muchas ideas!
Mirad! Un percebe con alas! Fundemos una empresa que se llame Engonga
associated y conquistemos el mundo. Ah, no, esperad, que con una idea uno no
tiene ni para empezar&hellip; Nada, vuelvo al mundo real, en mi sofá de pensar.</p></blockquote>

<p>Pero gracias a Dios, a veces en la vida te encuentras a grandes personas que te
bautizan de golpe como <em>ex-hater</em>, y te das cuenta que el odio es,
habitualmente, proporcional a la envidia, y quién mejor que una persona a la que
envidias para empezar a admirar.</p>

<p>He aquí mi pequeño paso hacia la redención relativa. Mi objetivo, la completa
madurez. :)</p>

<h3>Reflexiones</h3>

<p>En este post, y como persona emprendedora que creo ser, añado algunas respuestas
a comentarios del post original sin entrar demasiado al detalle.</p>

<blockquote><p>Ha empezado cosas, pero no ha terminado ninguna. Son habilidades distintas.
Creo que es un grandísimo comunicador y tiene éxito con eso, pero como
emprendedor no lo ha demostrado</p></blockquote>

<p>En realidad esta frase es la que más me duele a mi, como emprendedor que soy.
Hace un poco más de un año y medio que trabajo en un proyecto, y siento decir
que, por ahora, no he demostrado nada a nadie. ¿Eso me convierte en menos
emprendedor?</p>

<p>Trabajo un mínimo de 80 horas semanales en un proyecto de código libre de índole
internacional, llevo una comunidad de desarrolladores Web local cuyos eventos
son referenciados en todo el mundo, tengo unos cuantos proyectos personales
también de código libre utilizados en multitud de empresas reales, y en el
tiempo más libre de mi tiempo libre, soy ponente en eventos alrededor del globo.</p>

<p>¿Demostrado? Si se refiere a si he vendido alguna empresa por 20 millones de
euros, pues no&hellip; ¿Emprendedor? Hombre, pues creo que algo si, ¿no?</p>

<p>Debo decir con gran aplomo que ningún emprendedor tiene que demostrar nada a
nadie para serlo, y es que la palabra emprendedor, uno, se la gana con el
trabajo y el sudor, no con los éxitos (y menos midiendo los éxitos en cifras
o en rondas de inversión).</p>

<p>Emprendedor es el que crea sitios de trabajo, el que crea equipos sanos y
empresas con ideales humanos. Emprendedor es quien no se rinde a pesar de sus
innumerables fracasos. Emprendedor es el que tras un &ldquo;No lo vas a conseguir&rdquo; ve
un &ldquo;Debes conseguirlo&rdquo;.</p>

<p>Emprendedor es quien persigue lo que todo el mundo ha dejado por imposible.</p>

<p>Está claro que Pau es un gran comunicador y también está claro que ha tenido
éxito con ello, pero seamos realistas y no nos dejemos llevar por la envidia y
el descontrol: Un chico que a los 28 años ha tratado de levantar 3 empresas (la
cuarta recientemente) y haya vendido una, cuales fueran las condiciones de dicha
transacción y cuya información no me interesa en absoluto, absolutamente nadie
puede tacharle de no ser emprendedor (evidentemente mencionar sus libros,
charlas y todo el ecosistema que ha creado alrededor).</p>

<p>Yo me quito el sombrero, al menos, por haberlo intentado.</p>

<p>Pero está claro que es más simple y fácil entrar en la crítica destructiva y
sensacionalista. Nos alimenta mucho más el ego interior y nos hace sentir más
fuertes a nosotros, seres iluminados. Pero la realidad es que tras la fachada de
un comunicador como Pau hay, en la mayoría de los casos, una mente brillante y
un trabajo constante. Otra cosa es tener interés en conocer este trabajo y
valorarlo como se debe.</p>

<p>Que difícil es hacer esto.</p>

<blockquote><p>pero hay grandes emprendedores en España que son menos mediáticos. Mi
experiencia me dice que el éxito de un emprendedor es inversamente
proporcional a sus seguidores en Twitter. No suele ser mediático.</p></blockquote>

<p>El número de seguidores que tiene una persona en Twitter es directamente
proporcional a varios elementos, como el campo en que esta persona haya decidido
ser emprendedor (no es lo mismo un químico que un informático) o el carácter
comunicativo que dicha persona tenga en su personalidad (No es lo mismo una
persona expansiva y sociable que una persona itrovertida y tímida).</p>

<p>Algunos ejemplos rápidos.</p>

<ul>
<li>Bill Gates, co-fundador de Microsoft, <strong>21.8 millones</strong> de followers</li>
<li>Steve Wozniak, co-fundador de Apple, <strong>402 mil</strong> followers</li>
<li>Elon Musk, fundador de Tesla y PayPal, <strong>2.06 millones</strong> de followers</li>
<li>Jimmy Wales, fundador de Wikipedia, <strong>110 mil</strong> followers</li>
<li>Charles W. Hull, inventor de la impresora 3D (nada, es posible que solo
revolucione el modelo industrial en los próximos años)&hellip; <strong>0</strong> followers</li>
<li>Steve Chen, co-fundador de Youtube, <strong>3599</strong> followers</li>
</ul>


<p>Podría seguir, pero carece de sentido categorizar a estos emprendedores como
ejemplos de qué es tener poco éxito&hellip; Personas como ellas hacen que la sociedad
avance en campos como la medicina, la tecnología o el bienestar.</p>

<p>Evidentemente esto no quita que hay emprendedores de éxito abismal que, por
decisión propia, han preferido quedarse en segundo plano en temas sociales. Y
esta es una decisión igual de factible, correcta e indiscutible que cualquier
otra.</p>

<blockquote><p>Tenemos que animar con credibilidad. Lo bueno es que nos fijemos en los que ya
han tenido éxito, porque es lo que cuenta: si no, se genera la sensación de
que esto no es serio</p></blockquote>

<p>Comentario propio del que lo tuvo todo muy fácil.</p>

<p>Precisamente la gente necesita ver a personas que lo intentan a pesar de que las
cosas van en contra, y aceptar que fallar nos hace aún más humanos. La
credibilidad se demuestra con los caminos que uno hace a lo largo de su vida, la
credibilidad la marca la honestidad y la ley del esfuerzo, sea cual sea el
resultado final.</p>

<p>Adjudicar seriedad al grado de éxito es, a mi parecer, una falta de respeto para
los que aún no hemos conseguido nada, aún lo intentemos con todas nuestras
fuerzas. Y lo que me parece más grave, me parece una falta de respeto
innecesaria, un comentario fuera de lugar y una doctrina tóxica para una
sociedad desanimada y desorientada como es la nuestra.</p>

<p>Reflexión, por favor.</p>

<h3>Conclusión</h3>

<p>Emprendedor, no emprendedor. Da igual, lo importante para una sociedad es el
esfuerzo. Hable en público, tenga seguidores en Twitter o toque la pandereta con
los ojos cerrados y en sol sostenido, son elementos personales, injuzgables más
allá de uno mismo, y menos cuando el impacto social es positivo, mires por donde
lo mires.</p>

<p>Repito una frase con la que empezaba mi post dado que encuentro interesante y
reveladora.</p>

<blockquote><p>el odio es, habitualmente, proporcional a la envidia, y quién mejor que una
persona a la que envidias para empezar a admirar</p></blockquote>

<p>Mi consejo siempre es el mismo. Que el miedo a intentar cosas no os impida no
hacerlas, y que simplemente os hagan más cautos. No os dejéis llevar por la
mediocridad social a la hora de juzgar a personas que trabajan por su futuro y
sed críticos más allá de 4 medios de comunicación de intenciones puramente
marketinianas.</p>

<p>Dicho esto, sed felices y volad cometas.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reflexiones de un pequeño emprendedor]]></title>
    <link href="http://mmoreram.github.io/blog/2015/04/05/reflexiones-de-un-pequeno-emprendedor/"/>
    <updated>2015-04-05T01:58:00+02:00</updated>
    <id>http://mmoreram.github.io/blog/2015/04/05/reflexiones-de-un-pequeno-emprendedor</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ya hace un poco más de un año que estoy a bordo de este proyecto llamado Elcodi.
Para los que no conozcáis el proyecto, solo unas simples pistas&hellip;</p>

<ul>
<li>E-commerce</li>
<li><a href="https.//symfony.com">Symfony</a></li>
<li><a href="https://github.com/elcodi/elcodi">Elcodi</a></li>
</ul>


<p>Hace bastantes semanas que tenía ganas de formular una entrada al blog de
éste índole. Normalmente intento hacer mis posts en inglés, pero me pareció
adecuado hacer éste en español, dado que lo hago desde una perspectiva más de
emprendedor que no de técnico.</p>

<blockquote><p>Debo decir brevemente que no me gusta la palabra &ldquo;emprendedor&rdquo;. Durante los
últimos años se le ha dado un significado demasiado Trending y se le ha
asociado a figuras de visibilidad pública. Desde mi punto de vista,
emprendedor es aquel que se desvive por su trabajo, sea cual sea, y que lo
entiende como una forma de vida. Utilizaré esta palabra desde esta perspectiva</p></blockquote>

<p>Os quiero contar de forma bastante breve lo que, después de éste tiempo,
considero son algunos puntos importantes de un emprendedor.
Considerando que soy una persona formada de forma pura en el mundo técnico y que
he experimentado una transición un poco brusca hacia el mundo de la
emprendeduría empresarial, quiero dejar claro que estos son mis puntos de vista
dada mi trayectoria, por lo que es probable que algunos no sean mundialmente
compartidos por todos.</p>

<h3>La Idea</h3>

<p>Tengo la sensación que se le asigna demasiado valor a la idea. Como se suele
decir, la idea no vale <strong>nada</strong>. Una semilla tal vez, nada más. El auténtico valor
reside en considerar ésta misma idea importante durante el tiempo adecuado. El
mérito está en mantener la expectativa y la motivación en su punto más álgido lo
suficiente como para que la ejecución tome la mínima forma como para que sea
algo real.</p>

<p>Es en este punto es donde te das cuenta que lo más fácil en realidad fue tener
dicha idea, y que lo más cómodo hubiera sido dejar de lado la motivación para
hacer algo más significativo a corto plazo.</p>

<p>El auténtico emprendedor entiende de raíz que dicho esfuerzo, con su parte
proporcional y proporcionada de suerte, ayuda y café, siempre acaba siendo más
rentable para todo el mundo a largo plazo.</p>

<h3>El Desarrollo</h3>

<p>Todo proceso que te lleva de la mano de ésta idea amorfa hasta la definición y
ejecución de la misma requiere un esfuerzo que, en la mayoría de los casos, te
aísla de forma inconsciente de todo lo demás.</p>

<blockquote><p>Quien dice emprendedor, dice luchador
Luchador cuya soledad le invade en su lucha
Y en medio del silencio oye su respiración
Y entiende su existencia</p></blockquote>

<p>Es un gran ejercicio de descubrimiento personal. Te das cuenta de lo que puedes,
de los que sabes y de lo que eres capaz. Y cuando crees que no puedes saber más,
te das cuenta que apenas sabes nada. Aprendes a aprender mientras aprendes a
desaprender.</p>

<p>Hasta aquí un intento descarado y fracasado de poesía. Ahora vuelvo a la simple
y terrenal prosa, más digna de mi focalizado potencial&hellip;</p>

<p>Ha sido el año más duro y a la vez delicioso de mi carrera profesional. He
aprendido a lidiar con mentes completamente distintas a la mía, y esto me ha
dado cierta capacidad de análisis teniendo múltiples puntos de vista, muy
necesario para cualquiera con alguna aspiración empresarial.</p>

<p>Debo decir que a día de hoy sigo sin entender muchas cosas, algo que me hace
seguir siendo lo suficiente ingenuo como para estar demasiado ilusionado por
todo.</p>

<p>De todas formas, el camino sigue, y espero poder seguir teniendo este análisis
absolutamente positivo año tras año&hellip; significará que seguiré en mi lucha por
buscar algo realmente grande, aún habiéndolo encontrado.</p>

<h3>Las Ganas</h3>

<p>Y en éste camino, debo reconocer que el concepto <em>ganas</em>, mundialmente
conocido por <em>motivación</em>, suele experimentar un movimiento sinusoidal más
típico de una montaña rusa del siglo XXI.</p>

<p>Mi único apunte sobre este tema, y es algo que yo he llegado a aprender con el
tiempo, es que una buena técnica para poder sobrevivir a todo esto es teniendo
en cuenta que tu cabeza no tiene siempre la razón. Me refiero a que hay días en
los que los pensamientos negativos parecen la única materia generada por tu
astuto cerebro.</p>

<p>Bien, ignóralo.</p>

<p>¿Días de estos en que, literalmente lo ves todo negro? Bien, quédate en
casa, tómate un respiro y descansa. Te darás cuenta que ignorando estos
pensamientos darás paso de nuevo a otros mejores. Seguro que el día siguiente
puedes seguir como si nada.</p>

<p>Debo decir que a mi me funciona. Mis ganas suelen regenerarse después de un alto
desgaste debido a una frenética entrega o a una época difícil.</p>

<h3>El Equipo</h3>

<p>Y a todo esto hay que añadirle el ingrediente más importante.</p>

<p>El equipo.</p>

<p>De manual. Esta frase suele salir de forma prefabricada de la boca de cualquier
persona que quiera ser algo trending. De todas formas, siempre he pensado que
había otra forma de hacer las cosas que se saliera un poco de la tradicional a
la que nos tienen acostumbrados.</p>

<p>Debo decir que soy de ideas fuertes, y desde que salí de la carrera y durante
mi <em>corta</em> trayectoria profesional me he cruzado con líderes y con jefes. Debo
añadir de forma categórica que hubiera seguido a los líderes hasta los confines
del fracaso, mientras que no hubiera dedicado un solo segundo a buscar el éxito
al lado de ningún jefe.</p>

<p>Y es que los líderes hacen girar el mundo. O dicho mejor, los líderes hacen que
todos hagamos girar el mundo de una forma optimista y valiente.</p>

<p>Dicho esto, y tras haberme cruzado con un poco de todo, decidí que era hora de
poner a prueba mis teorías. El mejor equipo hace la mejor empresa, y para que
sea así, la mejor empresa debe tener el mejor equipo. Y debo reconocer que, si
de por sí no es nada fácil buscar gente para un equipo potente, menos lo es si
tienes en cuenta ciertos parámetros de convivencia, motivación y encaje.</p>

<p>Con el tiempo me he dado cuenta que algo merece gran cantidad de mi fuerza vital
y esfuerzo es buscar un equipo con el que pasar las horas disfrutando de mi
trabajo. Éste equipo será tu mano derecha y tu mano izquierda. Será tu apoyo en
los mejores y peores momentos, y será tu mayor crítico cuando necesites de una
voz sincera y dura.</p>

<p>Mi equipo.</p>

<p>El mejor equipo del mundo.</p>

<h3>Conclusión</h3>

<p>Como podéis ver, y termino, Elcodi es un proyecto sano. Debo reconocer que estoy
abrumado por el equipo humano que tenemos en la empresa. Nuestra máxima
prioridad es que en el día a día del equipo sea lo más agradable posible, y que
el trabajo se convierta en algo realmente fascinante.</p>

<p>Por mi parte estoy satisfecho por todo, con perspectivas de incalculable valor y
rodeado de, literalmente, los mejores compañeros de viaje que uno podría tener.</p>

<p>Mucha suerte y mucha fuerza a todos los que habéis decidido que el camino más
largo y duro es el que mejor encaja en vuestra vida. Os mando mi energía y mis
mayores deseos de éxito.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
