<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Elcodi | Because yes]]></title>
  <link href="http://mmoreram.github.io/blog/categories/elcodi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mmoreram.github.io/"/>
  <updated>2014-04-17T15:51:52+02:00</updated>
  <id>http://mmoreram.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marc Morera]]></name>
    <email><![CDATA[yuhu@mmoreram.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Elcodi, una nueva aventura en Symfony2]]></title>
    <link href="http://mmoreram.github.io/blog/2014/04/17/elcodi/"/>
    <updated>2014-04-17T12:46:00+02:00</updated>
    <id>http://mmoreram.github.io/blog/2014/04/17/elcodi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ciertos cambios están por llegar. Y parece ser que son cambios buenos. Llevo
unas cuantas semanas sin escribir en el blog, y la verdad es que me sabe mal.
Me gusta contar cosas que me van sucediendo en la empresa. Problemas que nos
vamos encontrando y soluciones que se me van ocurriendo. El problema es que
llevo unos meses muy centrado en el proyecto que justo hoy lanzamos al mundo.
Es un proyecto inicialmente de desarrolladores para desarrolladores, centrado en
cubrir necesidades reales de los developers destinados a diseñar y
programar ecommerces.</p>

<p>Es cierto que tenemos muchísimas plataformas y opciones para desarrollar
ecommerces alrededor del mundo. Podría enumerar unos cuantos, y probablemente
todos tengan unas métricas y unos KPIs magníficos.</p>

<p>Los problemas de estas plataformas es que son completamente B2B, por lo que tienen sentido cuando
el usuario final simplemente debe tener una buena interfaz de administración,
de instalación y de configuración; y que cuando los departamentos técnicos quieren
desarrollar, tanto horizontalmente ( nuevas funcionalidades de
aquello que ya se está utilizando, o simplemente customizar ) como verticalmente
( nuevas funcionalidades ), estas plataformas B2B se quedan
cortas, por lo que la empresa tiene que desembolsar una cantidad enorme de
dinero en un refáctoring, o simplemente, se debe empezar a todar el código
existente, ensuciándolo y haciendo peligrar su integridad.</p>

<p>Estas plataformas no suelen estar testeadas, por lo que cada línea que se añade
es una línea potencialmente dañina para todo el sistema, con lo que cada
desarrollo sobre estas plataformas suelen derivar en problemas colaterales
en la propia experiencia de usuario.</p>

<p>Desde mi punto de vista, en los tiempos que corren, esto es inaceptable.</p>

<p>Nosotros proponemos una plataforma pensada para los desarrolladores, pensada
y profundamente reflexionada. Esto no implica que el código deba estar bien
en una primera instancia, simplemente nuestra declaración de intenciones es
llevar el proyecto a un punto donde las empresas puedan confiar en el proyecto
para construir el suyo propio.</p>

<p>Os presentamos <a href="http://elcodi.io">Elcodi</a>.</p>

<p>En un planteamiento dividido en fases, justo estamos naciendo. Tenemos muy claro
cual es nuestro roadmap, por lo que en los próximos meses se desarrollaran las
principales features a nivel de core, así como la robustez necesaria como para
poder lidiar con colaboradores externos, que les guste el proyecto en su estado
inicial y que quieran acomparnos en este viaje, destinado a mejorar el estilo de
vida de los developers.</p>

<p>La plataforma está basada en Symfony2, y siguiendo la filosofía definida por el
propio framework, hemos enfocado la mayor parte de la arquitectura utilizando
una fuerte capa de eventos, desacoplando la mayoría de comportamientos y
componentes completamente.</p>

<p>Si eres programador Symfony, te propongo que almenos le eches un vistazo.
Verás errores, mil cosas a desarrollar y mil cosas a mejorar, pero como todo
proyecto, nuestra mayor ambición es la propia construcción del mismo, por lo que
es cuestión de meses, ganas y desarrollo.</p>

<p>Otro de nuestros objetivos es llegar a construir una buena documentación.
Tenemos esencialmente tres líneas de documentación en mente. Por un lado</p>

<p>queremos transmitir a los demás nuestra filosofía. La dirección que, sin duda
alguna, tomará el proyecto, independientemente de la implementación que este
adquiera en un momento dado. Es importante definir esto inicialmente porque al
final nos vincula muchísimo al target al que vamos destinados.</p>

<p>La documentación es algo lento, también sujeta a colaboraciones, y en principio
estará inicialmente solo en inglés.</p>

<p>Finalmente decir que elcodi.com es una empresa en plena expansión. Tenemos
buenas previsiones de crecimiento por lo que tenemos una garantía que lo que hoy
con tanta ilusión estamos empezando, no dejará de crecer.</p>

<p>Queremos que sea útil, queremos que nuestra propuesta esté a juicio de todo el
mundo y que saque vuestras críticas mas constructivas, solo así podremos
realmente hacer un proyecto interesante para todos.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
