<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: barcelona | Because yes]]></title>
  <link href="http://mmoreram.github.io/blog/categories/barcelona/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mmoreram.github.io/"/>
  <updated>2015-08-23T19:04:18+02:00</updated>
  <id>http://mmoreram.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marc Morera]]></name>
    <email><![CDATA[yuhu@mmoreram.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Symfony in Barcelona]]></title>
    <link href="http://mmoreram.github.io/blog/2015/08/23/symfony-in-barcelona/"/>
    <updated>2015-08-23T17:22:00+02:00</updated>
    <id>http://mmoreram.github.io/blog/2015/08/23/symfony-in-barcelona</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Barcelona, one of the best cities in the world.</p>

<p>For you, Symfony lover. Do you know where is Barcelona, right?
Well, this is a call for all Symfony lovers who want something special,
something really different. Amazing people, amazing food and tons and tons of
new experiences with one of the greatest Symfony Communities around the world.</p>

<iframe width="1280" height="720" src="http://www.youtube.com/embed/6DxX1DYHOlk?feature=player_detailpage&VQ=HD720" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>A lot of companies are actually being built in this city, so we really want you
with us. No matter your Symfony expertise, no matter how good you really are&hellip;
in Barcelona only matters one simple thing&hellip; How good you want to be. If you
want to be one of the bests, then Barcelona can be your new home :)</p>

<p>If you want to know more about it, just send an email to Symfony Barcelona User
Group and you will be properly helped to move here with us. The group email is
<a href="&#x6d;&#97;&#105;&#x6c;&#x74;&#111;&#58;&#115;&#121;&#x6d;&#102;&#x6f;&#x6e;&#x79;&#98;&#x61;&#x72;&#x63;&#x65;&#x6c;&#111;&#110;&#x61;&#64;&#103;&#x6d;&#x61;&#105;&#108;&#46;&#99;&#111;&#109;">&#115;&#x79;&#109;&#x66;&#x6f;&#110;&#x79;&#98;&#x61;&#x72;&#99;&#101;&#x6c;&#x6f;&#110;&#97;&#64;&#x67;&#109;&#97;&#x69;&#108;&#x2e;&#99;&#x6f;&#x6d;</a></p>

<p>You want to join us, but you don&rsquo;t know it yet :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Symfony Barcelona]]></title>
    <link href="http://mmoreram.github.io/blog/2014/06/25/symfony-barcelona/"/>
    <updated>2014-06-25T11:46:00+02:00</updated>
    <id>http://mmoreram.github.io/blog/2014/06/25/symfony-barcelona</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Queridos developers de Barcelona y alrededores.</p>

<p>Como ya sabréis algunos, en Barcelona tenemos una comunidad muy interesante de
developers interesados en Symfony y Cervezas. Cada par de meses nos reunimos todos
en un bar y nos echamos un par de charlas relacionadas con nuestro entorno de
programación. Hablamos, bebemos como si no hubiera un mañana y nos intentamos
ayudar con aquellas cosas que nos interesan.</p>

<pre><code>- Hola, buenas tardes.
- Buenas tardes.
- ¿Y tu eres programador Symfony?
- Si claro.
- ¿Y vendrás a la próxima Symfony Barcelona?
- ¿Qué es esto?
</code></pre>

<p>Desde Symfony Barcelona queremos llegar a todos los developers PHP de la ciudad
que estamos aquí. Que existimos y que los queremos con nosotros.
(evidentemente no queremos ser centralistas, y ya que somos la única comunidad
symfony en Catalunya, todos los developers son bienvenidos, amados y queridos de
la misma forma)</p>

<p>Es por esto que invocamos el Dios del boca-a-boca para hacer del siguiente
evento Symfony algo nuevo para muchos y que encuentren un punto de encuentro
entre personas con los mismos problemas entre código.</p>

<p>Recordad que será el día 2 de Julio en el centro de Barcelona. Podéis apuntaros
en la página <a href="http://symfony-barcelona.es">Symfony Barcelona</a>, así como seguir
el usuario de twitter <a href="http://twitter.com/symfony_bcn">@symfony_bcn</a> y estar un
poco más al día de nuestros movimientos</p>

<p>En este caso tendremos una charla de Git, una de RabbitMQ, y finalmente
abriremos un debate entre todos los asistentes sobre un tema aún abierto (Podéis
dar vuestra opinión, propuestas, o mandarnos un cheque en blanco en el
<a href="https://groups.google.com/forum/#!topic/symfony_barcelona/vd7Ld5k3fpQ">grupo de google groups</a>)</p>

<p>Para la buena difusión del evento, recordad hacer (re)tweet del post, así como
ponerlo en las redes sociales, escribirlo a mano en un papel y ponerlo en las
patas de alguna paloma o en alguna botella surcadora de mares y horizontes.</p>

<p>Os esperamos a todos para brindar por esta comunidad tan molona :D</p>

<p>Salutacions!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
