<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: evento | Because yes]]></title>
  <link href="http://mmoreram.github.io/blog/categories/evento/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mmoreram.github.io/"/>
  <updated>2015-10-16T14:40:55+02:00</updated>
  <id>http://mmoreram.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marc Morera]]></name>
    <email><![CDATA[yuhu@mmoreram.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Crowdfunding Soundtrack - El Evento]]></title>
    <link href="http://mmoreram.github.io/blog/2015/05/08/crowdfunding-soundtrack-the-event/"/>
    <updated>2015-05-08T17:29:00+02:00</updated>
    <id>http://mmoreram.github.io/blog/2015/05/08/crowdfunding-soundtrack-the-event</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>This post is written in Spanish, but I will translate it soon. Stay tuned for
the translation :D</p></blockquote>

<p>Finalmente, y después de unas semanas cociendo la idea, valorando pros y contras
y el impacto que puede tener en mi vida personal lo que os voy a contar, he
decidido tirar para delante la idea más estúpida que se me ha podido ocurrir en
los 29 años de edad que tengo.</p>

<p>En pocas palabras, a modo introductorio y declarativo.</p>

<p>La idea es hacer una iniciativa CrowdFunding durante un periodo de 3 meses y
conseguir el dinero suficiente para cumplir los siguientes objetivos.</p>

<ul>
<li>Dado una <a href="http://open.spotify.com/user/mmoreramerino/playlist/76u4iXLIFxO3PMFWfwYk5A">lista de spotify</a>
donde he agrupado mis temas favoritos de bandas sonoras, que una Orquestra
Sinfónica interprete los temas en un evento público.</li>
<li>Yo, por mi parte, estudiar durante un periodo de tiempo dirección de orquestra
básico. Evidentemente lo justo para entender los conceptos necesarios y
defenderme.</li>
<li>Dirigir yo, personalmente, uno de los temas.</li>
<li>Donar absolutamente todo el dinero que se recaude en el evento (entradas,
dinero que no se haya gastado después de la iniciativa) al desarrollo y la
investigación de la sordera. Aún estoy buscando organización, universidad o
instituto.</li>
<li>Cumplir uno de mis retos personales, y con ello, ayudar a que otros cumplan
los suyos.</li>
</ul>


<p>Si en este punto sigues leyendo sin pensar que estoy mal de la cabeza,
recapacita; lo estoy. Aún así, eso no debería impedir que uno haga lo que
realmente quiere hacer, pues <em>que seríamos sin sueños estúpidos, solo estúpidos
sin sueños</em>.</p>

<h2>Los temas musicales</h2>

<p>Podéis encontrar el enlace de la lista de Spotify en el parágrafo anterior (debo
decir que falta un track de &ldquo;La Roca&rdquo; inexistente en Spotify. A continuación
adjunto dicha lista.</p>

<ul>
<li>The chase &ndash; The Rock</li>
<li>I don&rsquo;t think now it the best time &ndash; Pirates of the Caribbean &ndash; At world&rsquo;s end</li>
<li>A dark knight &ndash; The dark knight</li>
<li>Flight &ndash; Man of Steel</li>
<li>Comming back around &ndash; How to train your dragon</li>
<li>Spectres in the fog &ndash; The last samurai</li>
<li>The all spark &ndash; Transformers</li>
<li>My name is Lincoln &ndash; The island</li>
<li>War &ndash; Pearl Harbor</li>
<li>Chevaliers de Sangreal &ndash; The Da Vinci Code</li>
<li>Sound the Buggle now &ndash; Spirit, Stallion of the Cimarron</li>
<li>Run Free &ndash; Spirit, Stallion of the Cimarron</li>
<li>The Wheat &ndash; Gladiator</li>
<li>The Battle &ndash; Gladiator</li>
</ul>


<p>Cada uno de estos temas compone la banda sonora de mi vida.</p>

<h2>Crowdfunding</h2>

<p>Algunos os preguntaréis&hellip; bueno Marc, y todo esto cuanto vale? Pues aún estoy
trabajando en ello, pero es bastante dinero. Calculo que alrededor de unos
200.000 euros para ser específicos.</p>

<p>No tengo aún muy claro como voy a configurar los niveles de colaboración
(hay distintos mínimos de aportaciones, y cada uno de ellos te proporciona un
retorno de cierto nivel. En este caso el retorno será reducido para maximizar el
volumen de donación final)</p>

<p>Lo que si tengo claro es el tipo de público al que va la iniciativa.</p>

<ul>
<li>Patrocinadores &ndash; Empresas que quieran hacer que esto sea posible. Serán los
niveles de patrocinio más altos.</li>
<li>Individuales &ndash; Todo aquel que quiera hacer una donación a la investigación y
quiera que el evento ocurra podrá hacerlo mediante dicho evento. A partir de uno
de los niveles de patrocinio, habrá entrada gratuita al evento.</li>
<li>Aportaciones &ndash; Fuera del evento crowdfunding también se aceptarán donaciones,
aunque es preferible que todas entren por el evento.</li>
</ul>


<h2>La plataforma</h2>

<p>Finalmente, y después de solucionar un dilema mental que tenía entre si hacerlo
internacional o local, he decidido ejecutar el evento a nivel español. Para esto
trataré de utilizar la plataforma <a href="http://www.verkami.com/">Verkami</a> dado que
tengo muy buenas referencias.</p>

<h2>El porqué</h2>

<p>En realidad, últimamente estoy hablando mucho de emprendedores y de intentar
todo aquello que crees que deberías intentar. La idea de hacer eventos me gusta
mucho, de hecho soy organizador de un evento en Barcelona bastante chulo, aunque
local, por el momento.</p>

<p>El hecho también que me guste la música hasta límites indecentes hace que quiera
poner toda la carne en el asador, sin preguntarme demasiado el porqué hago todo
esto. Creo ser un músico frustrado y siempre me quedará el intentar, por todos
los medios posibles e imposibles, cumplir alguno de mis hitos indiscutibles.</p>

<p>El dirigir una orquestra es uno de ellos. Desde hace muchos años.</p>

<p>Y como he dicho alguna vez, el mejor consejo que me han dado nunca en mi vida ha
sido &ldquo;No lo intentes&rdquo;, por lo que, haciendo caso omiso a las personas vacías de
locura, no lo voy a intentar, lo voy a hacer.</p>

<h2>Próximos pasos</h2>

<ul>
<li>En unos días voy a colgar la iniciativa en Verkami.</li>
<li>Hacer ruido. Mucho ruido. Demostrar que todo es posible.</li>
<li>Buscar organización o similar para donar todo el dinero ganado.</li>
<li>Trabajar bien el evento y todas las piezas componen organizar un
acontecimiento de estas características.</li>
<li>Encontrar un grupo de gente motivada con la idea que quiera ayudarme una vez
se cierre la iniciativa con resultado positivo.</li>
<li>Seguir trabajando en la idea, hasta el final.</li>
</ul>


<p>Si quieres estar actualizado sobre el evento, puedes seguir-me en
<a href="http://twitter.com/mmoreram">Twitter</a> o suscribirte a mi blog, desde donde voy
a escribir de forma periódica todas las actualizaciones sobre el evento.</p>

<p>Saludos a todos.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
