<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: montando | Because yes]]></title>
  <link href="http://mmoreram.com/blog/categories/montando/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mmoreram.com/"/>
  <updated>2017-02-16T13:23:09+01:00</updated>
  <id>http://mmoreram.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marc Morera]]></name>
    <email><![CDATA[yuhu@mmoreram.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Montando a Pau Garcia-Milà]]></title>
    <link href="http://mmoreram.com/blog/2015/05/07/montando-a-pau-garcia-mila/"/>
    <updated>2015-05-07T02:58:00+02:00</updated>
    <id>http://mmoreram.com/blog/2015/05/07/montando-a-pau-garcia-mila</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hace apenas unas semanas, en un diario nacional español, aparecía un escrito
inquietante, al menos a simple vista, sobre algunos puntos discutibles alrededor
del ya más que conocido emprendedor Pau Garcia-Milà.</p>

<p><a href="http://www.eldiario.es/hojaderouter/emprendedores/pau_garcia-mila-emprendimiento-EyeOS-Bananity_0_369213079.html">Post original</a></p>

<p>Para los interesados, decir que el propio Pau respondió días más tarde en su
blog, respondiendo a ciertas afirmaciones.</p>

<p><a href="http://paugarciamila.com/desmontando-a-pau-garcia-mila/">Respuesta de Pau</a></p>

<p>En dicho escrito, se analizan algunos de los puntos importantes y críticos por
los que nuestro protagonista ha pasado durante los últimos años, dejando al
lector la tarea de leer a simple vista un gran elenco de comentarios de algunas
personas cuya opinión se les fue requerida, entiendo yo.</p>

<p>Antes de todo decir escuetamente que yo recuerdo a Pau en sus inicios, cuando
empezó a ser un personaje público. Añadir también que, tras un tiempo teniéndolo
en mi <em>top of mind</em> como referencia y recordándolo como
<em>simplemente, brillante</em>, y por alguna razón que no logré entender durante mucho
tiempo, pasó a ser mi <em>vende-humos</em> favorito.</p>

<blockquote><p>Éste no ha hecho nada. Solo habla de ideas. Yo también tengo muchas ideas!
Mirad! Un percebe con alas! Fundemos una empresa que se llame Engonga
associated y conquistemos el mundo. Ah, no, esperad, que con una idea uno no
tiene ni para empezar&hellip; Nada, vuelvo al mundo real, en mi sofá de pensar.</p></blockquote>

<p>Pero gracias a Dios, a veces en la vida te encuentras a grandes personas que te
bautizan de golpe como <em>ex-hater</em>, y te das cuenta que el odio es,
habitualmente, proporcional a la envidia, y quién mejor que una persona a la que
envidias para empezar a admirar.</p>

<p>He aquí mi pequeño paso hacia la redención relativa. Mi objetivo, la completa
madurez. :)</p>

<h3>Reflexiones</h3>

<p>En este post, y como persona emprendedora que creo ser, añado algunas respuestas
a comentarios del post original sin entrar demasiado al detalle.</p>

<blockquote><p>Ha empezado cosas, pero no ha terminado ninguna. Son habilidades distintas.
Creo que es un grandísimo comunicador y tiene éxito con eso, pero como
emprendedor no lo ha demostrado</p></blockquote>

<p>En realidad esta frase es la que más me duele a mi, como emprendedor que soy.
Hace un poco más de un año y medio que trabajo en un proyecto, y siento decir
que, por ahora, no he demostrado nada a nadie. ¿Eso me convierte en menos
emprendedor?</p>

<p>Trabajo un mínimo de 80 horas semanales en un proyecto de código libre de índole
internacional, llevo una comunidad de desarrolladores Web local cuyos eventos
son referenciados en todo el mundo, tengo unos cuantos proyectos personales
también de código libre utilizados en multitud de empresas reales, y en el
tiempo más libre de mi tiempo libre, soy ponente en eventos alrededor del globo.</p>

<p>¿Demostrado? Si se refiere a si he vendido alguna empresa por 20 millones de
euros, pues no&hellip; ¿Emprendedor? Hombre, pues creo que algo si, ¿no?</p>

<p>Debo decir con gran aplomo que ningún emprendedor tiene que demostrar nada a
nadie para serlo, y es que la palabra emprendedor, uno, se la gana con el
trabajo y el sudor, no con los éxitos (y menos midiendo los éxitos en cifras
o en rondas de inversión).</p>

<p>Emprendedor es el que crea sitios de trabajo, el que crea equipos sanos y
empresas con ideales humanos. Emprendedor es quien no se rinde a pesar de sus
innumerables fracasos. Emprendedor es el que tras un &ldquo;No lo vas a conseguir&rdquo; ve
un &ldquo;Debes conseguirlo&rdquo;.</p>

<p>Emprendedor es quien persigue lo que todo el mundo ha dejado por imposible.</p>

<p>Está claro que Pau es un gran comunicador y también está claro que ha tenido
éxito con ello, pero seamos realistas y no nos dejemos llevar por la envidia y
el descontrol: Un chico que a los 28 años ha tratado de levantar 3 empresas (la
cuarta recientemente) y haya vendido una, cuales fueran las condiciones de dicha
transacción y cuya información no me interesa en absoluto, absolutamente nadie
puede tacharle de no ser emprendedor (evidentemente mencionar sus libros,
charlas y todo el ecosistema que ha creado alrededor).</p>

<p>Yo me quito el sombrero, al menos, por haberlo intentado.</p>

<p>Pero está claro que es más simple y fácil entrar en la crítica destructiva y
sensacionalista. Nos alimenta mucho más el ego interior y nos hace sentir más
fuertes a nosotros, seres iluminados. Pero la realidad es que tras la fachada de
un comunicador como Pau hay, en la mayoría de los casos, una mente brillante y
un trabajo constante. Otra cosa es tener interés en conocer este trabajo y
valorarlo como se debe.</p>

<p>Que difícil es hacer esto.</p>

<blockquote><p>pero hay grandes emprendedores en España que son menos mediáticos. Mi
experiencia me dice que el éxito de un emprendedor es inversamente
proporcional a sus seguidores en Twitter. No suele ser mediático.</p></blockquote>

<p>El número de seguidores que tiene una persona en Twitter es directamente
proporcional a varios elementos, como el campo en que esta persona haya decidido
ser emprendedor (no es lo mismo un químico que un informático) o el carácter
comunicativo que dicha persona tenga en su personalidad (No es lo mismo una
persona expansiva y sociable que una persona itrovertida y tímida).</p>

<p>Algunos ejemplos rápidos.</p>

<ul>
<li>Bill Gates, co-fundador de Microsoft, <strong>21.8 millones</strong> de followers</li>
<li>Steve Wozniak, co-fundador de Apple, <strong>402 mil</strong> followers</li>
<li>Elon Musk, fundador de Tesla y PayPal, <strong>2.06 millones</strong> de followers</li>
<li>Jimmy Wales, fundador de Wikipedia, <strong>110 mil</strong> followers</li>
<li>Charles W. Hull, inventor de la impresora 3D (nada, es posible que solo
revolucione el modelo industrial en los próximos años)&hellip; <strong>0</strong> followers</li>
<li>Steve Chen, co-fundador de Youtube, <strong>3599</strong> followers</li>
</ul>


<p>Podría seguir, pero carece de sentido categorizar a estos emprendedores como
ejemplos de qué es tener poco éxito&hellip; Personas como ellas hacen que la sociedad
avance en campos como la medicina, la tecnología o el bienestar.</p>

<p>Evidentemente esto no quita que hay emprendedores de éxito abismal que, por
decisión propia, han preferido quedarse en segundo plano en temas sociales. Y
esta es una decisión igual de factible, correcta e indiscutible que cualquier
otra.</p>

<blockquote><p>Tenemos que animar con credibilidad. Lo bueno es que nos fijemos en los que ya
han tenido éxito, porque es lo que cuenta: si no, se genera la sensación de
que esto no es serio</p></blockquote>

<p>Comentario propio del que lo tuvo todo muy fácil.</p>

<p>Precisamente la gente necesita ver a personas que lo intentan a pesar de que las
cosas van en contra, y aceptar que fallar nos hace aún más humanos. La
credibilidad se demuestra con los caminos que uno hace a lo largo de su vida, la
credibilidad la marca la honestidad y la ley del esfuerzo, sea cual sea el
resultado final.</p>

<p>Adjudicar seriedad al grado de éxito es, a mi parecer, una falta de respeto para
los que aún no hemos conseguido nada, aún lo intentemos con todas nuestras
fuerzas. Y lo que me parece más grave, me parece una falta de respeto
innecesaria, un comentario fuera de lugar y una doctrina tóxica para una
sociedad desanimada y desorientada como es la nuestra.</p>

<p>Reflexión, por favor.</p>

<h3>Conclusión</h3>

<p>Emprendedor, no emprendedor. Da igual, lo importante para una sociedad es el
esfuerzo. Hable en público, tenga seguidores en Twitter o toque la pandereta con
los ojos cerrados y en sol sostenido, son elementos personales, injuzgables más
allá de uno mismo, y menos cuando el impacto social es positivo, mires por donde
lo mires.</p>

<p>Repito una frase con la que empezaba mi post dado que encuentro interesante y
reveladora.</p>

<blockquote><p>el odio es, habitualmente, proporcional a la envidia, y quién mejor que una
persona a la que envidias para empezar a admirar</p></blockquote>

<p>Mi consejo siempre es el mismo. Que el miedo a intentar cosas no os impida no
hacerlas, y que simplemente os hagan más cautos. No os dejéis llevar por la
mediocridad social a la hora de juzgar a personas que trabajan por su futuro y
sed críticos más allá de 4 medios de comunicación de intenciones puramente
marketinianas.</p>

<p>Dicho esto, sed felices y volad cometas.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
